\subsubsection{Umfrage}

\pgfplotstableread[col sep=semicolon]{
label;          bekannt;    genutzt;    an der HFT gewünscht
Bugzilla;       1;          0;          0
% FogBugz;        0;          0;          0
GitHub;         10;         6;          1
GitLab;         10;         8;          7
Jira;           6;          5;          1
% MantisBT;       0;          0;          0
% OpenProject;    0;          0;          0
% Redmine;        0;          0;          0
% Trac;           0;          0;          0

}{\loadedtable}

\pgfplotstablegetcolsof{\loadedtable}
\pgfmathtruncatemacro{\NoOfCols}{\pgfplotsretval-1}
\pgfplotstablegetcolsof{\loadedtable}
\pgfmathtruncatemacro{\NoOfRows}{\pgfplotsretval-1}

\begingroup
\begin{wrapfigure}{L}{0pt}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
            width=\axisdefaultheight,
            height=\axisdefaultheight,
            xmin=0,
            xbar=0pt,
            xtick distance=1,
            ytick=data,
            yticklabels from table={\loadedtable}{label},
            y dir=reverse,
            bar width=0.75/\NoOfCols,
            enlarge y limits={abs=0.6},
            legend style={at={(0,-0.1)}, anchor=north west},
            legend cell align=left,
            font=\sffamily
        ]
        \foreach \i in {1,...,\NoOfCols} {
            \pgfplotstablegetcolumnnamebyindex{\i}\of{\loadedtable}\to{\colname}
            \addplot+ table [
                y expr=\coordindex,
                x index=\i,
                col sep=semicolon,
            ] {\loadedtable};
            \addlegendentryexpanded{\colname}
        }

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Umfrageauswertung welches Ticketsystem an der HFT eingesetzt werden soll\label{fig:poll}}
\end{wrapfigure}

Es wurde eine studentische Umfrage durchgeführt.
Ziel war die Identifizierung der Systeme,
deren Unterstützung in der Bibliothek den Studierenden den größten Nutzen bringt.

Die Teilnehmer wurden nach den vier folgenden Informationen gefragt:
\begin{enumerate}
    \item Studiengang/Semester
    \item Welche Ticketsysteme Sie kennen
    \item Welche Ticketsysteme Sie bereits einsetzen
    \item Welches Ticketsystem Sie im Rahmen der Hochschule eingesetzt sehen möchten
\end{enumerate}
\bigbreak

Alle Teilnehmer stammen aus dem Studiengang Informatik und befinden sich bereits im Hauptstudium.

Unter ihnen am bekanntesten sind beiden Systeme GitLab und GitHub, gefolgt von Jira.
Einem Teilnehmer war auch Bugzilla bekannt, alle anderen untersuchten System kannte niemand.

Genutzt wird von den Studenten hauptsächlich GitLab und GitHub.
Diejenigen die auch Jira einsetzen,
haben meist angegeben dies lediglich im beruflichen Umfeld zu nutzen.

Bei der letzten Frage,
welches System im Rahmen der Hochschule für Rückmeldungen von Abgaben eingesetzt werden soll,
lag GitLab mit großem Vorsprung an erster Stelle.
GitHub und Jira haben hier jeweils nur noch einen Befürworter gefunden.

\endgroup
